<resources>
    <string name="app_name">Interesting Novels</string>
    <string name="sub">Tidak ada alasan untuk meninggalkan Amsterdam pada musim panas. Inilah masa terbaik untuk bersepeda di sekitar Leidseplein dan Dam Square sambil menikmati sinar matahari yang merupakan surga tahunan bagi warga kota.
        Ia masih ingin duduk di pinggir pantai Blomendahl berbekal kanvas dan alat lukis, atau menikmati koffie verkeerd1 di salah satu kafe di 9 Straatjes dari pagi hingga sore bersama buku sketsanya. Sambil mengosongkan baris terakhir bukunya dari
        rak yang bergantung di samping tempat tidur, pertanyaan yang sama seminggu terakhir ini berulang dalam kepalanya: umurku baru jalan delapan belas, tapi kenapa aku merasa terlalu lelah untuk semua ini? Pintu di balik punggungnya berderit pelan. “Nee2 , Keenan. Jangan bebani kopermu dengan buku. Biar Oma yang kirim semua bukumu ke Jakarta.
     Keenan tersenyum tipis, urung membereskan buku-buku
tadi. Hatinya terusik. Oma mengatakan itu seolah-olah ia
tak akan pernah kembali ke rumah ini.
Keenan tahu saat ini akan hadir tak terelakkan. Hanya
keajaiban yang bisa membatalkannya kembali ke Indonesia.
Bertahun-tahun, Keenan berharap dan berdoa keajaiban itu
akan datang. Keajaiban tak datang-datang. Hanya sesekali
telepon dari Mama yang memuji sketsa-sketsa yang ia kirim,
tanpa ucapan tambahan yang menyiratkan kalau ia bisa
terus tinggal di Amsterdam, menemani Oma yang berjuang
agar tidak digusur ke panti jompo karena dianggap terlalu
tua untuk hidup sendiri, melukis di salah satu bangku di
Vondelpark, tumbuh besar menjadi seniman-seniman yang
ia kagumi dan banyak berseliweran di kota ini.
Keajaiban yang dimiliki Keenan punya tanggal kedaluwarsa. Cukup enam tahun saja. Orangtuanya bertengkar
hebat seminggu sebelum akhirnya memutuskan bahwa ia,
anak pertama mereka, dilepas ke negeri orang. Padahal
Keenan tidak merasa di negeri orang. Bukankah di kota ini
mamanya dilahirkan dan menjadi pelukis, sampai akhirnya
pergi ke Indonesia dan berhenti menjadi pelukis? Keenan
tidak tahu persis apa yang terjadi. Bagaimana mungkin
orangtuanya, sumber dari bakat melukis yang mengalir dalam darahnya, justru ingin memadamkan apa yang mereka
wariskan?
Papa khawatir Amsterdam akan menghidupkan seorang
seniman dalam diri anaknya. Kenapa Papa takut? Keenan
dulu bertanya. Karena otakmu terlalu pintar untuk cuma
jadi pelukis, jawab ayahnya. Keenan pun bertanya-tanya,
haruskah dia mulai menyabotase nilai-nilainya sendiri di
sekolah agar papanya keliru? Tapi, untungnya, sebelum itu
terjadi, Papa dan Mama sepakat. Dia diizinkan bersekolah
di Amsterdam untuk enam tahun saja.</string>
    <string name="tentang">    Dalam aplikasi yang telah dibuat bahwa sanya dalam aplikasi ini user dapat memilih macam-macam novels yang sangat menarik untuk dibaca sehingga dapat memuaskan para pembaca.
    </string>
    <string name="katamutiara">`Ruangan tanpa buku seperti tubuh tanpa jiwa.`</string>
</resources>